{"category": "個人資料保護．隱私權", "title": "疑問想問雇主答應實習又找別人", "question": "Q: 想問一下律師如果雇主已經答應求職者實習隔天又說已經找到足夠的人這樣算是違反勞基法嗎？需要擔負法律責任嗎？", "answer": "A: 您好： 一般而言，依民法規定，當事人互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。而勞僱雙方在勞動契約已經成立的情況下，即生契約效力。而在勞動契約成立且生效之情況下，若勞動契約之任何一方，未依勞動契約履行，也就是勞工未依約提供勞務、雇主未依約接受勞工提供之勞務或給付薪資等，均屬違反契約之行為。依民法與勞動基準法相關規定，雇主未接受勞工所提供之勞務物者，勞工並無補服勞務的義務，雇主仍應給付薪資。且雇主無故向勞工表示終止勞動契約，係違反勞基法之規定，勞工得向雇主請求資遣費、提供非自願離職證明，申請相關失業補助及因此所生之財產上損害之賠償等。以避免勞工因雇主任意的決定而蒙受損害。謝謝您的提問，建議可向專業律師諮詢，以維護自身勞工之權益。 日新聯合法律事務所 張凱婷律師 TEL：(02)2351-6037FAX：(02)2356-9088"}
{"category": "個人資料保護．隱私權", "title": "雇主答應實習又找別人", "question": "Q: 想問律師雇主只是口頭上的承諾讓應徵者實習後面又說已經找到足夠的人這樣算違反勞基法嗎？需要擔負法律責任嗎？", "answer": "A: 您好： 勞動契約為非要式契約，也就是說，勞動契約不以書面訂立為必要，只要當事人間互相表示意思一致者，無論其為明示或默示，契約即為成立。依您所述，雇主口頭承諾要讓您實習，事後又以找到足夠的人，您與雇主之間之勞動契約應在雇主口頭崇諾要讓您實習時成立，並已發生法律效力。雇主應依照勞動契約履行，雇主事後已以找到足夠之人，無故向您表示終止勞動契約，應有違反勞基法之規定，您得爰依勞基法向雇主請求提供非自願離職證明，申請相關失業補助及因此所生之財產上損害之賠償等。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "個人資料保護．隱私權", "title": "公司老闆扣員工薪水", "question": "Q: 想詢問八大行業 荷官職業 客人輸的帳扣員工薪水 讓員工做一個月的白工 請問這可提告嗎 要如何提高公司？", "answer": "A: 您好，有關您的問題謹初步回復如下： 一．按勞基法第２２條第２項規定：＂工資應全額直接給付勞工。但法令另有規定或勞雇雙方另有約定者，不在此限。＂故雇主應全額給付工資，不得就其所認損失逕自扣除員工薪水。 二．次按勞基法第７９條第１項第１款規定：＂有下列各款規定行為之一者，處新臺幣二萬元以上一百萬元以下罰鍰：一、違反第二十一條第一項、第二十二條至第二十五條、第三十條第一項至第三項、第六項、第七項、第三十二條、第三十四條至第四十一條、第四十九條第一項或第五十九條規定。＂故就雇主上開違法，係得處以相關罰鍰，自能向勞動機關為申訴。 謝政恩律師(James C.E. Hsieh)政大風管所碩士/政大法律系學士協恆國際法律事務所臺北市100中正區羅斯福路一段102號5樓Tel：(02)23966080Fax：(02)23966077Line ID：@036nxkvu（搜尋ID時，@也要填入） / 行動條碼：https://lin.ee/p50cGMn"}
{"category": "個人資料保護．隱私權", "title": "非客戶打客服電話錄音宣告", "question": "Q: 非客戶(無契約關係)因與公司員工有私人糾紛 其撥打公司對外0800免付費專線要求公司電話客服人員聯繫處理 公司語音即會宣告「來電提供的個人資料，本公司僅會在服務範圍內蒐集處理，個資法應告知事項，可至官網查詢」 針對非客戶來電，公司留存服務過程個資與軌跡(如錄音檔與紀錄)之適法性，是否有違法個資法或其他法規? 非客戶來電請求服務情境甚廣，公司應宣告範圍與深度是否有其他見解?", "answer": "A: 您好， 首先，依通訊保障及監察法第29條第3款規定：「監察他人之通訊，而有下列情形之一者，不罰：三、監察者為通訊之一方或已得通訊之一方事先同意，而非出於不法目的者。」，故錄音者為對話之一方或已得他方事先同意錄音，均不會違反通訊保障及監察法之規定，且公司電話來電語音如有告知會自動錄音，來電者仍願意繼續通話，應可認已得其同意。又因錄音者為對話之一方，對他方而言其秘密通訊自由並無受侵害可言，亦不構成刑法第315條之1之妨害秘密罪。 倘來電者在通話中揭露個人資料，錄音可能構成個人資料之蒐集，然個人資料保護法第19條第1項第2款及第5款規定：「非公務機關對個人資料之蒐集或處理，除第六條第一項所規定資料外，應有特定目的，並符合下列情形之一者：二、與當事人有契約或類似契約之關係，且已採取適當之安全措施。五、經當事人同意。」、同法施行細則第27條第2項第1款規定：「本法第十九條第一項第二款所稱類似契約之關係，指下列情形之一者：一、非公務機關與當事人間於契約成立前，為準備或商議訂立契約或為交易之目的，所進行之接觸或磋商行為。」。故撥打公司電話尋求服務之人，縱使尚未與公司訂立契約，亦屬於契約成立前，為準備或商議訂立契約或為交易之目的，所進行之接觸或磋商行為，而具有類似契約之關係，如有採取適當之安全措施（詳見資料保護法施行細則第12條），應符合個人資料保護法第19條第1項第2款之規定。且在公司已事先告知將自動錄音後，來電者仍自願繼續通話並於對話中揭露自己之個人資料，亦可認已經其同意而符合同條項第5款之規定。 至於錄音前應告知之事項，可參考個人資料保護法第8條第1項之規定： 公務機關或非公務機關依第十五條或第十九條規定向當事人蒐集個人資料時，應明確告知當事人下列事項： 一、公務機關或非公務機關名稱。 二、蒐集之目的。 三、個人資料之類別。 四、個人資料利用之期間、地區、對象及方式。 五、當事人依第三條規定得行使之權利及方式。 六、當事人得自由選擇提供個人資料時，不提供將對其權益之影響。"}
{"category": "個人資料保護．隱私權", "title": "網路放他人照片以及群組內容", "question": "Q: 因近期被提告網路放他人照片以及談論他人在群組內賭博 導致有備案 警察跟我訴說有可能有妨礙他人名譽、偽造文書 請問有方法處理嗎", "answer": "A: 您好, 您所陳述的事實似較與妨害名譽罪有關，未看到你有關偽造文書部分事實的說明。 有關妨害名譽的部分，如能證明您所陳述的事為真實，且與公共利益有關者，不會被處罰。 另外，對於可受公評之事，而為適當之評論者，以善意發表言論，也不會被處罰。 相關法條如下： 刑法第310條 意圖散布於眾，而指摘或傳述足以毀損他人名譽之事者，為誹謗罪，處一年以下有期徒刑、拘役或一萬五千元以下罰金。 散布文字、圖畫犯前項之罪者，處二年以下有期徒刑、拘役或三萬元以下罰金。 對於所誹謗之事，能證明其為真實者，不罰。但涉於私德而與公共利益無關者，不在此限。 刑法第311條 以善意發表言論，而有左列情形之一者，不罰： 一、因自衛、自辯或保護合法之利益者。 二、公務員因職務而報告者。 三、對於可受公評之事，而為適當之評論者。 四、對於中央及地方之會議或法院或公眾集會之記事，而為適當之載述者。 以上回覆僅係依您所述回覆，僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "個人資料保護．隱私權", "title": "個資法", "question": "Q: 你好本人是服務業請問在Google 評論中上被別人公開三個字姓名中的兩字及工作地點及沒有露全臉的低頭照請問是否犯法？如有該如何處理？", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照個資法第2條：「本法用詞，定義如下：一、個人資料：指自然人之姓名、出生年月日、國民身分證統一編號、護照號碼、特徵、指紋、婚姻、家庭、教育、職業、病歷、醫療、基因、性生活、健康檢查、犯罪前科、聯絡方式、財務情況、社會活動及其他得以直接或間接方式識別該個人之資料。」、第19條：「非公務機關對個人資料之蒐集或處理，除第六條第一項所規定資料外，應有特定目的，並符合下列情形之一者：一、法律明文規定。二、與當事人有契約或類似契約之關係，且已採取適當之安全措施。三、當事人自行公開或其他已合法公開之個人資料。四、學術研究機構基於公共利益為統計或學術研究而有必要，且資料經過提供者處理後或經蒐集者依其揭露方式無從識別特定之當事人。五、經當事人同意。六、為增進公共利益所必要。七、個人資料取自於一般可得之來源。但當事人對該資料之禁止處理或利用，顯有更值得保護之重大利益者，不在此限。八、對當事人權益無侵害。蒐集或處理者知悉或經當事人通知依前項第七款但書規定禁止對該資料之處理或利用時，應主動或依當事人之請求，刪除、停止處理或利用該個人資料。」規定。 如其使用的資料是足資辨識為您本人，該些資料即為個資法所保障之資料。如對方對於您的個資利用未經您同意為資料之濫用，您可整理相關事證委由律師對其為刑事罪責之申告或請求民事賠償。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "個人資料保護．隱私權", "title": "寫在紙條上罵人算犯法嗎", "question": "Q: 我是一個國中生，我收到一張紙條，上面寫說我很假惺惺，裝清純，然後一直罵我，之後還詛咒我死掉，請問這樣犯法嗎", "answer": "A: 按「意圖散布於眾，而指摘或傳述足以毀損他人名譽之事者，為誹謗罪，處一年以下有期徒刑、拘役或五百元以下罰金。散布文字、圖畫犯前項之罪者，處二年以下有期徒刑、拘役或一千元以下罰金。對於所誹謗之事，能證明其為真實者，不罰。但涉於私德而與公共利益無關者，不在此限。」刑法第310條定有明文。 依您所述，使用紙條亦可能將足以毀損他人名譽之內容散播。若整體觀之，有可能使他人認識其內容者，仍有可能構成誹謗之要件。另外，即使其內容是真實或有依據，但若涉於私德而與公共利益無關，亦不能免責，應予注意。 謝謝您的詢問!"}
{"category": "個人資料保護．隱私權", "title": "監視器", "question": "Q: 請問連鎖服飾店店內裝了4支監視器，連我們員工一舉一動甚至吃飯，做任何事都看得一清二楚，完全沒有任何隱私，讓人覺得不舒服", "answer": "A: 您好: 如您所述，連鎖服飾店內裝了4支監視器，員工一舉一動甚至吃飯，做任何事都看得一清二楚，完全沒有任何隱私，則雇主裝設監視器是否有違法，要看雇主裝設監視器之目的是否合理正當，若雇主是基於安全而裝設，裝設地點與時間亦均與工作有關連，但若監視時間與空間未予區分員工休息時間一律進行，又雇主亦未取得員工之同意，則難認雇主裝設監視器有符合個人資料保護法第19條之規定，員工可依民法第18條之規定請求雇主拆除監視器，亦可依個人資料保護法第41條之規定追究雇主刑事責任，亦或是可依同法第29條之規定向雇主請求損害賠償。 以上仍視個案而定，建議您向專業法律人士為法律諮詢，以免延宕權益。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "個人資料保護．隱私權", "title": "學校公開比賽拍攝是否侵犯肖像權", "question": "Q: 您好，想請問若是學校學生會在校內司令台公開舉辦歌唱比賽，並全程拍攝學生選手表演過程，且Po全程影片和照片至Youtube算侵犯肖像權嗎☺️", "answer": "A: 官先生 您好 關於您所詢問拍攝學生表演過程之影片將全程影片和照片上傳至Youtube是否構成肖像權侵害？ 一、依您所述，您所述拍攝影片包含學生個人影像，該學生對於其個人影像確享有肖像權，肖像權係屬民法人格權之概念，受民法第18條之保障；如第三人不法侵害肖像權時，權利人得依民法第184條第1項、第195條第1項規定，請求損害賠償責任，且不法侵害其他人格法益而情節重大者，被害人雖非財產上之損害，亦得請求賠償相當之金額。 二、又，而肖像權係個人對其肖像是否公開之自主權利，從而未經他人同意，擅自使用他人照片之行為，應構成對肖像權之侵害行為。又何謂「情節重大」，法無明文，實務上亦未有定論，是以，具體個案是否構成「『不法』侵害肖像權而屬『情節重大』」情形，宜由法院視具體個案事實審認，台灣高等法院 94年度上易字第 958 號判決、法務部法律決字第0980041406號函意旨參照。 三、準此，依據前開法院及法務部之實務見解，第三人未經同意，擅自使用他人照片之行為，確實有可能會侵害他人肖像權，而侵害肖像權是否構成不法侵害肖像權？情節是否重大？需待法院就具體個案認定。是以，依據您所述，您所拍攝之影片涉及到學生肖像時，若擬上傳至網路平台前，建議仍應事先取得該學生之同意為宜，以避免日後爭議。 謹提供意見供您參酌"}
{"category": "個人資料保護．隱私權", "title": "房仲寄戶籍地廣告信個資問題", "question": "Q: 房仲利用調閱地政單位二類謄本取得之姓氏、性別資訊(身分證前四碼及末碼)、戶籍地址等資訊，寄送廣告信件于客戶，信件上標示地址及Ｘ先生／小姐啟(僅稱呼姓氏而非全名，皆為二類謄本上可獲取之資訊)，此行為是否違反個資法？", "answer": "A: 您好 關於您所詢問個資法問題，謹回覆如後，供您參考： 一、關於您所詢問，房仲調閱地政單位二類謄本取得戶籍資料等資訊，由於第二類謄本會顯示部分姓名、部分身分證字號及完整住址，應屬於個資法第2條第1款所謂個人資料。 二、又，因地政單位二類謄本係屬於任何人均可以申請調閱，係屬個人資料保護法第19條第1項已合法公開之個人資料，且為取自於一般可得之來源：「非公務機關對個人資料之蒐集或處理，除第6條第1項所規定資料外，應有特定目的，並符合下列情形之一者：一、法律明文規定。二、與當事人有契約或類似契約之關係，且已採取適當之安全措施。三、當事人自行公開或其他已合法公開之個人資料。四、學術研究機構基於公共利益為統計或學術研究而有必要，且資料經過提供者處理後或經蒐集者依其揭露方式無從識別特定之當事人。五、經當事人同意。六、為增進公共利益所必要。七、個人資料取自於一般可得之來源。但當事人對該資料之禁止處理或利用，顯有更值得保護之重大利益者，不在此限。八、對當事人權益無侵害。」 三、準此，設若房仲使用個資符合個資法第5條：依誠實及信用方法為之，且未逾越特定目的之必要範圍，並應與蒐集之目的具有正當合理之關聯。尚無違反個資法之疑慮。 謹回覆如上，供您參酌"}
{"category": "個人資料保護．隱私權", "title": "偽造文書", "question": "Q: 您好，我今年一月份身分證遺失後去補辦，今年三月卻收到警察局寄來的到案通知書，內容是「偽造文書」當時一頭霧水。打電話向警局詢問案件內容是「我這個身分在二月時在金飾店留下的紀錄」，我確定不是我本人造成的問題，可能是身分證遺失時被人拿去冒用，這樣我後續會有什麼其他問題嗎？我需要準備什麼？另外，我可以反過來提告店家或是冒用者什麼條款嗎？", "answer": "A: 您好，我是高維志律師，擅長處理個資法、刑法偽造文書等的案件，針對您的問題，回答如下，給您參考 1、您後續可能被以偽造文書的犯罪嫌疑人遭到偵辦，在不清楚詳細情況的前提下，千萬不要有覺得司法會還您清白的錯誤觀念。要主動積極的尋找對您有利的證據，例如遺失補辦的證明等。 2、建議您先加LINE ID：lightkkao諮詢訴訟策略，模擬可能的結果，事前準備。 3、同時，您可以針對冒用者，提出偽造文書、個資法等刑事告訴，並要求民事賠償 4、如果需要協助不知道下一步該怎麼做，建議盡快加LINE ID：lightkkao諮詢 （本平台屬於匿名詢問，本人僅提供一般性、原則性的法律建議，故並非代表本人與發問者成立委任關係，或為發問者背書） 高維志律師（國立臺北大學法學碩士）LINE ID：lightkkao(律師本人)（加Line請務必告知：姓名、電話、居住縣市、發問文章的網址）。1、擅長美容產品等各種消費糾紛、離婚監護權扶養費、民事債務問題。2、擅長刑事案件辯護、妨害名譽告訴、詐欺求償。3、擔任多間公司的法律顧問，提供法令諮詢、審閱合約等服務。4、FB粉絲專頁：https://reurl.cc/WLzgmk"}
{"category": "個人資料保護．隱私權", "title": "賣家公布買方個人資料以及亂造謠", "question": "Q: 我網路臉書跟賣家買東西都很禮貌詢問的，那天臉書遇到一個賣家，當時因為急缺某樣式的衣服而很快的跟賣家說好的要，因為當初賣家跟我說她只要我下訂單 當天會直接寄出給我的。後來到第二三天 又訊息我說不然這兩天寄出，其實晚一兩天我也跟她說可以接受 同意她寄出（即使運費變貴一點了），又過了五天 到了週五，因為都一直等不到貨品，同時又收到賣家訊息說她自己決定下週一再寄出，我感到生氣，有跟她提點說為什麼拖那麼久沒寄出， 也跟她說因為氣溫已變成夏天 不需要再穿到當初買的長袖 我禮貌問她想後續希望我如何處理，也並沒有跟她反應需要取消訂單，但該賣家並沒有表示她任何希望我繼續購買該訂單的意思，也只有寫說她已經把衣服整理好了這樣很浪費時間，但因為我覺得隔太久時間了，而且我也問她希望我怎麼做好呢？也沒正面回答我。後來兩週後，卻在該臉書社團 參與人有12萬人口的社團上，封鎖我後，發文直接公布我的完整姓名與清晰照片，說我棄單，十分過分等等，也讓其他觀看的民眾產生誤會，想留言反擊卻因為被封鎖而無法留言。之後有先跟該賣場管理員反應，管理員只有同意會將該文刪除 而不做其他處理。一直也都沒有封鎖她 是因為其實我覺得該件衣服金額不大，本來是覺得對方希望我仍付錢購買的話我也可以，但對方並沒有告訴我，然後後來卻有點公然侮辱的行為與公布個資的問題，已經造成名譽受損，也讓其他人容易誤會，該賣家還寫道說我為了省幾十元 卻破壞信任等等，其實冤枉 真的她如果當初回覆我仍要我付款的話我是會付款的 但賣家又當時都不說清楚。想問一下是不是能提告呢？聽人家說她不是第一次這樣子了。", "answer": "A: 您好，我是高維志律師，處理過很多跟您類似的案件，針對您的問題，回答如下，給您參考 1、您可以針對賣家公審您的行為，依照個資法、刑法妨害名譽等規定，提出刑事告訴。 2、同時，可以主張民事人格權受侵害，向法院提起民事訴訟，要求精神賠償，並要求刪除文章等。 3、現階段可以先截圖相關發文後，委託律師協助提出民刑事告訴 4、本律師擅長處理此類案件，並有提告成功的經驗，如果需要協助，建議加LINE ID：lightkkao諮詢 （本平台屬於匿名詢問，本人僅提供一般性、原則性的法律建議，故並非代表本人與發問者成立委任關係，或為發問者背書） 高維志律師（國立臺北大學法學碩士）LINE ID：lightkkao(律師本人)（加Line請務必告知：姓名、電話、居住縣市、發問文章的網址）。1、擅長美容產品等各種消費糾紛、離婚監護權扶養費、民事債務問題。2、擅長刑事案件辯護、妨害名譽告訴、詐欺求償。3、擔任多間公司的法律顧問，提供法令諮詢、審閱合約等服務。4、FB粉絲專頁：https://reurl.cc/WLzgmk"}
{"category": "個人資料保護．隱私權", "title": "個資外洩", "question": "Q: 請問，在LINE合購群跟版主買家買東西，買家有我的個資，姓名，地址，電話，後來跟這位買家有糾紛，某天收到警察局通知要做筆錄，被告妨害名譽，賣家說他沒有洩漏我的個資，原告跟賣家是朋友，原告說牠是經合法管道得知我的個資，是為了要告我，請問可以告賣家洩漏我個資嗎?", "answer": "A: 您好： 在LINE合購群中，買家向版主或他人購買商品時，有可能提供個人資料，如姓名、地址、電話等。如果賣家擅自將買家的個人資料洩漏給他人，則涉及到個人資料保護的問題，可能構成違法行為。 對於本案，若賣家洩漏買家的個人資料給原告，並導致原告對買家提起訴訟，則賣家可能涉嫌違反個人資料保護法規，而有相關刑事責任。 如果買家因此受到損害，可以向賣家提出求償請求，要求賠償相應的損失和精神損害。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "個人資料保護．隱私權", "title": "同事公開我個資於Line群", "question": "Q: 公司同事將我的簽到單公開於公司Line群組上，且Word電子檔直接上傳Line群組，其他人更可直接下載。請她下架，她不願意。主管更直接將我踢離群組，主管說他說沒違法就沒違法。請問這樣是否違反個資法？是否還涉及職權霸凌？謝謝。", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照個人資料保護法第2條：「本法用詞，定義如下：一、個人資料：指自然人之姓名、出生年月日、國民身分證統一編號、護照號碼、特徵、指紋、婚姻、家庭、教育、職業、病歷、醫療、基因、性生活、健康檢查、犯罪前科、聯絡方式、財務情況、社會活動及其他得以直接或間接方式識別該個人之資料。」及第19條：「非公務機關對個人資料之蒐集或處理，除第六條第一項所規定資料外，應有特定目的，並符合下列情形之一者：一、法律明文規定。二、與當事人有契約或類似契約之關係，且已採取適當之安全措施。三、當事人自行公開或其他已合法公開之個人資料。四、學術研究機構基於公共利益為統計或學術研究而有必要，且資料經過提供者處理後或經蒐集者依其揭露方式無從識別特定之當事人。五、經當事人同意。六、為增進公共利益所必要。七、個人資料取自於一般可得之來源。但當事人對該資料之禁止處理或利用，顯有更值得保護之重大利益者，不在此限。八、對當事人權益無侵害。蒐集或處理者知悉或經當事人通知依前項第七款但書規定禁止對該資料之處理或利用時，應主動或依當事人之請求，刪除、停止處理或利用該個人資料。」規定 如他人欲利用可資辨識您個人特徵的資料，應符合個資法第19條規定使用；如其利用個資未符合相關規定，您可委請律師先代為寄發存證信函表達維權意旨，限期請求改善，如改善未果，可逕行對其進行相關法律爭訟程序。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "個人資料保護．隱私權", "title": "法院要求公司提供員工個資", "question": "Q: 公司收到地方法院函文,內容說明請公司提供員工之身分證號/生日等基本資料,請問: 1.公司可以依法院函文提供員工身分證號嗎?公司若提供會不會有違反個資法規定? 2.若員工已離職超過5年,公司是否可以依員工資料(依法須保存離職後5年)已無法取得來回覆地方法院無法提供?", "answer": "A: 您好： 1. 個人資料保護法法院是有屬於可以調閱資料的機關，用基本函文回覆法院即可。 2. 員工離職超過五年，如果超過五年的資料真的沒有留存可以用函文回覆法院，法院可以向其他機關發函調取，但如果是其他私人原因就不能阻止法院，誠實告知法院沒有員工資料即可。 如果有更細部的問題，歡迎來信或來電詢問。 青磊法律事務所 黨苴睿律師 台南市東區長榮路三段66巷33之3號 （台北、新竹等地另有辦事處） dangjurui@gmail.com moble phone: 0966570225 office: 06-2086449"}
